\documentclass[a4paper]{article}

\usepackage{cmap}                   % поиск в PDF
\usepackage[T2A]{fontenc}           % кодировка
\usepackage[english,russian]{babel} % локализация и переносы
\usepackage[utf8x]{inputenc}
\usepackage{amsmath,amsthm}
\usepackage{multirow}

\title{Задача "Футбольная команда", Теория}

\theoremstyle{definition}
\newtheorem{definition}{Definition}

\theoremstyle{plain}
\newtheorem{theorem}{Theorem}
\newtheorem{lemma}{Lemma}
\newtheorem{remark}{Remark}
\newtheorem{claim}{Claim}
\newtheorem{idea}{Idea}     
\newtheorem{example}{Example} 
      
\begin{document}
\maketitle

\section{Алгоритм решения}

	\begin{enumerate}
		\item Отсортировать игроков по эффективности
		\item Для каждого $k \in [0, n]$ посчитать суммарную эффективность $k$ самых неэффективных игроков.
		\item Завести перменную, отвечающую максимальной суммарной эффективности команды. А также перменные
			для индексов самого эффективного и самого неэффективного игроков этой команды.
		\item Перебрать игрока, который будет самым неэффективным в команде. Для каждого такого игрока:
			\begin{enumerate}
				\item Вычислить максимальную допустимую эффективность сокомандника.
					Как сумму эффективностей самого неэффективного игрока
					и следующего за ним в отсортированном списке.
				\item Бинарным поиском по отсортированным значениям эффективности
					найти игрока с максимальной допустимой эффективностью.
				\item Вычислить суммарную эффективность игроков от самого неэффективного
					до игрока, найденного на предыдущем шаге.
				\item Если суммарная эффективность больше максимума суммарной эффективности,
					обновить максимум и значения самого неэффективного и эффективного игроков
					дающие максимум.
			\end{enumerate}
			\item Вычислить номера игроков команды, как номера
				всех игроков от самого неэффективного до самого эффективного,
				дающих наибольшую суммарную эффективность. Отсортировать номера.
			\item Вывести максимальную суммарную эффективность и список номеров игроков команды.
	\end{enumerate}
	
\section{Доказательство правильности}

	\noindent Правильность алгоритма основывается на следующем факте:~\\
	
	\noindent Максимальная суммарная эффективность команды достигается на некотором
		последовательном по значению эффективности отрезке игроков.
	\begin{proof}~\\
		Обозначим через $a_1, \ldots, a_n$ отсортированный массив эффективнострей игроков.
		Пусть максимальная суммарная эффективность достигается на~\\
		$\{a_l, \ldots, a_r\} \setminus G$, где $G=\{a_{l_1}, \ldots, a_{r_1}\},\ l_1, \ldots, r_1 \in (l, r)$.~\\
		
		\noindent Если $G$ не пусто, то команда $\{a_l, \ldots, a_r\} \cup a_{l_1}$
		даст большую суммарную эффективность, так как $a_{l_1} > 0$. При этом останется выполнен
		инвариант сплоченности:
		\begin{itemize}
			\item Если $n \ne a_{l_1}$ и $ m \ne a_{l_1}$,
				то по-прежнему, как и до добавления $a_{l_1}$ $a_{n} + a_{m} \ge a_j,\ j \in [l, r]$.~\\
				Кроме этого, $(a_n + a_m \ge a_{l_1})$, ибо ($a_n + a_m \ge a_r)$ и $a_{l_1} \le a_r$.
			\item Если $n = a_{l_1}$, a $ m \ne a_{l_1}$,~\\
				то $a_{n} + a_{m} \ge a_l + a_m \ge a_r \ge a_j,\ j \in \{l, \ldots, r\} \cup l_1$, ибо $a_{l_1} \ge a_l$
		\end{itemize}
	\end{proof}
	
	\noindent Пользуясь фактом, во-первых, получаем, что если игроков больше одного, то в команде
		не может быть игрока с эффективностью больше чем сумма эффективностей самого неэффективного игрока
		и следующего за ним по эффективности. Во-вторых, доказанный факт обосновывает корректность
		подсчета суммарной эффективности команды как суммы эффективностей на отрезке
		от самого неэффективного до самого эффективного игроков.
		
\section{Временная сложность}

	\begin{itemize}
		\item $O(n \cdot \log n)$ - сортировка игроков по эффективности.
		\item $O(n)$ - подсчет суммарной эффективности префиксов.
		\item Для каждого из $O(n)$ игроков
			поиск игрока с максимальной допустимой эффективностью за $O(\log n)$.
			Вычисление суммарной эффективности команды из суммарных эффективностей на префиксах за $O(1)$.
			Cуммарно $O(n\cdot \log n)$.
		\item $O(n \cdot \log n)$ - сортировка команды по номерам.
	\end{itemize}

	\noindent Итого, весь алгоритм асимптотически работает за время $O(n\cdot \log n)$.
	Его можно ускорить за счет поиска игрока с максимальной допустимой эффективностью
	не бинарным поиском, а с помощью двух указателей. Это снизит временную сложность
	третьего шага до $O(n)$. Но суммарно, асимптотика останется $O(n\cdot \log n)$ из-за
	сортировки.

\section{Затраты памяти}

	\begin{itemize}
		\item $O(n)$ - хранение списка игроков.
		\item $O(\textup{размер команды})$ - хранение ответа.
	\end{itemize}

	\noindent Суммарно $O(n)$. Размер команды не превосходит $n$, и может достигать $n$
	(например, на массиве из одинаковых элементов).

\end{document}
